狗鐵稱明白公眾希望東鐡綫安裝幕門 但未能確認動工及完工時間

港鐵發言人稱，公司一直以鐵路和乘客安全為首要考慮，並明白公眾對東鐵綫安裝月台幕門的期望，已承諾會配合沙田至中環綫「南北走廊」的運作，逐步為東鐵綫車站加裝自動月台閘門。然而由於東鐵綫部分車站月台歷史悠久，在安裝自動月台閘門前，必須先加固月台結構，以承托閘門的附加重量。現時東鐵綫的月台加固工程已大致完成，現正進行後期的重鋪路面工程。

但港鐵指出，東鐵綫亦須更換信號系統及新列車，以配合「南北走廊」的運作。因應乘客對採用新列車及載客量的關注，港鐵公司正考慮待「東西走廊」於2019年通車、分流乘客的作用得以發揮後，才陸續更換東鐵綫新列車。由於新列車與現有列車的車門位置並不相同，自動月台閘門須配合新列車的車門位置，因此安裝工程會待全面更換新列車後才正式展開。

據剪報，港鐵在2016年曾表示東鐵綫的幕門工程可望於2019年展開，2020年完成，《蘋果》追問這時間表現時是否有變？動工及完工時間是否會押後？港鐵發言人回覆指，暫未能提供幕門工程的確實時間表。

但港鐵強調，目前東鐵綫月台已加設了不同的安全設施及採取多項措施，包括在月台加裝照明閃光、加裝膠條縮減月台與列車之間的空隙、在月台加裝大型提示及透過月台和車廂廣播，提醒乘客小心月台空隙。車站亦有因應情況安排車站助理，提醒乘客以及協助乘客上落列車等。

港鐵指東鐵綫每年錄得平均三十多宗乘客進入路軌範圍的個案。我們留意到乘客或會因不同原因，包括執拾個人物品、身體不適或失平衡等，進入路軌範圍，因此車站一直透過廣播及宣傳等。港鐵呼籲乘客為安全著想，切勿站近月台邊緣，並且在任何情況下，都不可以擅自闖入路軌。乘客如有需要，可向車站職員求助。

至於在宣傳珍惜生命訊息方面，港鐵稱亦透過多項措施，包括提升車站設施，確保車站光線充足，營造明亮的候車環境；以及在東鐵綫各站月台範圍及大堂較多人留意的位置，包括電梯平台，張貼多款有關珍惜生命的海報，並與香港撒瑪利亞防止自殺會合作設立「情緒支援站」等，加強公眾推廣及教育。

自動月台閘門須配合新列車的車門位置，因此安裝工程會待全面更換新列車後才正式展開。

唔好再亂咁屌港鐵唔裝閘門

東鐵綫3年8人跳軌亡 議員倡加快安裝月台幕門

港鐵東鐵綫現時未有安裝月台幕門，由2014年至今已有8人跳軌死亡，各界促請盡快加裝幕門。港鐵年前曾表示東鐵綫第一個月台幕門可於2019年安裝，至於整條東鐵綫則預料至2020年才可完成所有幕門工程，對工程何以糾纏多年才能完成，港鐵曾解釋是因工程須先加固東鐵月台結構、調節部分月台弧度及配合沙中綫工程等。

立法會議員譚文豪稱不斷有乘客跳軌自殺，令人感可惜及難過，本身是立法會鐡路事宜小組委員會成員的他表示會去信有關小組，要求下次開會時商討可否進一步加快東鐵綫月台幕門工程的速度。因譚認為，東鐵綫幕門工程其實毋須一定要遷就沙中綫工程一起進行，故相信幕門工程有提早動工的可能性。譚文豪補充，在東鐵綫月台加裝幕門不單可防範跳軌自殺，也可避免乘客被人惡意推落路軌又或是因身體不適意外墮軌的可能性，從而加強保護乘客。

根據剪報紀錄，在2015、2016及2017年，分別有2人、3人及3人在東鐵綫月台跳軌自殺亡，即3年有8人喪生，死者包括大學生及教學助理，其中在大圍站、大學站及上水站曾分別有2人跳軌亡。另據報道，東鐵線在今年首8個月共錄得19宗「誤闖路軌」個案，其中5宗是屬跳軌，其餘個案則牽涉醉酒、身體不適或情緒不穩等。

好多人都唔知

我唔知點解覺得跳軌自殺的最好方法係be prepared,
甚麼APG,播錄音帶等都係有漏洞,倒不如訓練到出事後十五分鐘後可以回復正常服務仲好

用返九鐵門位咪裝到囉

九鐵門位係畸型產物（夾硬喺黃頭三對門中間裝多兩對變烏蠅頭），本身就係怪物。
西鐵同東鐵當年嘅新車統一車型而用同一款門位已經好唔妥，而家火車講緊全部唔夠力上斜要退休轉韓國車都要跟舊位就係腦殘。

新列車改個門口位做乜春先﹖

因為舊門位本身係三門設計，夾硬加多兩對門之後門距唔平均，令到兩個車卡之間個冇門位特別長。而班柱男柱女又唔願行入啲，結果就吉咗一大段位冇人企

唔企入果啲係蝗人黎。
唔係改少少位就改到。
係人問題，唔係門問題

話雖如此, 用升降式閘門開放啲冇咁多保護但可以唔使受制沙中線早日開工, 兼容多啲列車車輛同降低停站對正準確度要求, 上落車空間又保留到大啲, 各有各好

同埋烏蠅頭本來就唔係設計到每日長時間都打爆哂客咁行

搭一轉西鐵先講 唔識唔好衝出黎

通勤型列車門位唔平均都叫冇問題？
連上落車時間都有影響，離道門遠咗唔使行耐咗？

更何況，一條通去蝗國嘅鐵路就算點少蝗都好都一定有蝗，設計列車就唔使考慮有乜人搭嘅？

再更何況，就算唔係蝗都大把柱男柱女

復活李小龍
唔該開個價

[edit]

係咪大陸造

他日東鐵裝埋幕門，只係少左個自殺方式
唔代表少左自殺人數
每次有人跳軌都只係盲目嘈要起幕門根本倒果為因